Eva Brunner (* 26. November 1952 in Luzern) ist eine Schweizer Autorin für Theaterstücke und Hörspiele sowie Übersetzerin und Fotografin.

Nach der Matura studierte Eva Brunner am American College of Rome Communications (Film & Photography), zudem absolvierte sie eine Übersetzerausbildung (englisch-deutsch und italienisch-deutsch). Ab 1985 gehörte sie zur Hausautorenschaft des Stadttheaters Luzern. 1987 folgte sie dem Aufenthaltsstipendium für „Junge deutschsprachige Autoren“ des Berliner Senats und des Literarischen Colloquiums Berlin (LCB) und lebt seither in Berlin. Brunner ist Mitglied im AdS (Autorinnen und Autoren der Schweiz). Seit 2004 vermehrte Zuwendung zur Fotografie. Von 2007 bis 2011 Meisterschülerin von Arno Fischer an der Ostkreuzschule für Fotografie und Gestaltung in Berlin. Seit Ende 2016 ist sie mit dem Schriftsteller und Übersetzer Bernhard Kempen verheiratet.
